空手道總會魔鬼方案 9分13秒閃電通過 執委轟五人幫把持 「未睇完就表決」

空手道總會魔鬼方案
9分13秒閃電通過
執委轟五人幫把持 「未睇完就表決」

6.3K
港聞

【本報訊】中國香港空手道總會（下稱空總）上月被港協暨奧委會（下稱港協）裁定行政失當後，遭勒令於上周五前提交改善方案。惟有現屆執委不滿由「五人小組」草擬的方案內容，昨聯同運動員及教練等受害人召開記者會，揭方案暗藏危害運動員的魔鬼條款，意圖令黑箱作業合理化，促港協重啟暫停空總會員資格的議案，正視空總的不公問題。

記者：龔蕙芝

空總執委辜之酉、趙慧玲及蔡治平聯同教練鄧頌基及運動員鄧宇軒，昨開記招批評空總改善方案藏「魔鬼條款」。周子惇攝

空總因涉及行政失當及遴選不公等問題，早前遭港協勒令14日之內提交改善方案，以就運動員選拔制度、上訴機制、申報利益衝突機制等作全面改善。

惟有現屆執委不滿空總五人小組繼續隻手遮天，於上周五死線前一晚才召開執委會，要求14名執委倉促表決改善方案。其中3人包括1992年已出任空總執委的副主席趙慧玲、蔡治平及副司庫辜之酉，昨現身指摘空總不公平：「會議只係得9分13秒，畀份報告大家，未睇完已經要表決。」

3名執委質疑方案並非所有執委共同商討，但最後仍獲投票通過；加上方案以全英文撰寫，惟並非所有執委均精通英語，且席上只有投票程序，其他執委根本無份參與討論內容。他們又指，五人小組過去兩年操控內部事務及架空執委權力，希望港協正視空總的混亂，否則不但苦了運動員及教練，還危害整個空手道運動。

條款要求運動員忠於總會

最令運動員和教練大感震驚及憤怒的，就是共6頁紙的方案新增3項魔鬼條款，包括「運動員要忠心於空總，不能損害總會聲譽，否則可被處分」、「選拔名單要由空總執委及總會提名及批准」，以及在最佳運動員的挑選機制中，「除考慮其近年成績，還要考慮空手道精神及其他元素」，疑會對投訴的運動員秋後算賬。

教練鄧頌基直斥在魔鬼條款下，「即使運動員在比賽奪佳績，仍可能因空總執委拒絕提名，而不獲代表香港出賽機會」。他相信港協不會接受，同時促請港協對空總重啟懲處方案。

至於改善方案中，僅就運動員鄭子文的投訴作改善，包括重用世界賽的評審方法、及時通知落選運動員的甄選結果，但是空總則迴避向所有運動員公佈全運會參賽詳情的投訴。

相關新聞

運動員憂發聲遭秋後算賬

港聞 4小時前

「運動員要忠心於空總，不能損害總會聲譽，否則可被處分」、
「選拔名單要由空總執委及總會提名及批准」，
「除考慮其近年成績，還要考慮空手道精神及其他元素」

即係獨裁統冶,
就算你幾叻都可以大條道理唔俾你出賽

霍

硬膠泛民打手LIKLN

斷水流大師兄

華人

中国式投票，國粹嚟

一面倒, 繼續煲, 想變天嘅人唔知仲有幾多個未現形

唔知呢3位未開呢個會前有冇被邀請去傾呢? 佢唔講我唔講, 唔通REJECT左/睇唔到又話你知咩(我估架咋)

14個執委, 3個出黎講話5個人話哂事, 14-3-5=6, 剩返6位唔通係冇頭冇腦投票機器? 係咪應該話投票3個反對, 11 個贊成. 不過3位輸打贏要, 我咁講可以嗎?

新加條款咪就係因為有D人出面亂講野, 作野煲新聞. 中肯D講俾人屈舗咁大仲唔保護自己?
其他兩樣, 大家都係睇左英文版前前後後先討論會好D, 寫D唔寫D 好唔公道. 不過亦係佢地一貫作風, 只講有利自己嘅.

透明度同溝通方法改左就只係一句算. 全運會公佈事件已經有哂文件證明, 仲要話人迴避, 請上空總網頁參閱. 唔好唔做功課出新聞.

我以前覺得蘋果好好, 好多批評政府嘅新聞好到位. 但今次真係...唔係行家請多作資料搜集...

多言, 自覺粗魯, 失禮

新加條款咪就係更加確保可以黑箱作業囉
做運動員唔係靠成績嚟決定可唔可以代表佢有無資格
反而係用啲虛無ge準則去決定, 講出嚟真係人唔笑狗都吠

有成績唔等於選拔果陣一定係最好狀態, 次次100分唔通次次100分咩.
坊間唔知, 聽佢地講完又當係真...世界7已經玩到自己變世界9, 仲返唔返到轉頭呢?

睇文件, 睇文件, 睇文件, 空總網頁有得睇

咩都唔睇點吹都得.

我敢吹到佢地係驚世大陰謀都得. 一定係有班人幾年前落左馬發現自己選唔返, 於是搞左個新會, 又搵左班小朋友運動員, 放大D事擺上台, 推倒現在總會(佢地講架), 自己人上返場, 熱烈地彈琴熱烈地唱... 我吹架咋, 同佢地一樣, 冇證據架.

上報紙影張相拿住份文件就只係解讀某幾行字...好好吹!

唔好意思...我都知我咀賤, 但當你企係呢邊諗, 假設個會真係做左好多野先令呢幾年空手道獎牌無數(唔係我吹, 係新聞唔報, 剛剛世界分站同全運會都有金牌攞返黎), 突然之間俾幾個執委運動員教練將個會妖魔化, 搬弄事非, 反白為黑, 作為半個局內人, 睇住空手道進步緊俾人拖後腿, 你嬲唔嬲.

如果空總係覺得佢哋吹得就吹咁以一貫大機構做法一定係做晒聲明唔會俾佢哋9UP到完場

而家重點係港協暨奧委會都話空總行政失當要佢執返正
所以並無你中間個堆假設
如果你個假設係合理, 你覺得港協暨奧委會會咁樣做嘢?
定你覺得港協暨奧委會聯同而家出聲ge人嚟搞9空總?

唔係話你派啲運動員無成績, 而係一啲更加有能力ge人完全俾人排除在外
而家唔係私人公司或者私人聯賽, 講緊係代表香港, 係公共ge領域嚟
唔可以用一啲私人準則主觀角度去選拔, 如果係咁咁唔駛選, 欽點咪得

聲明嘅記者會進行中, 希望夜D新聞答到你

港協係等同彿地魔一樣, 不可以提
你已經講出左重點 "會唔會咁做野"...
我記得好多網民都話佢地係權威, 但又話佢地判決唔公道, 矛盾嗎? 你信佢判斷又質疑佢判決?
好啦... 停一停. 重申, 以上老吹, 港協一定係冇問題

應該掉返轉, 佢地冇俾人排除過, 如果唔係唔會有曾經世界7, 投訴人並唔係所謂 "更有能力者" 所以佢地唔會次次都選到, 所以先投訴...香港最高世界排名現亦唔係7, 唔係9...果幾位唔係最TOP...佢地係好叻, 只係俾人利用擺上台, 好可惜...

選拔上評分已經變成即時知道, 會公開, 模式同舊制一樣, 評分比以前唔只空總參與, 更公道
至於新加嘅條款, 我唔講太多, 等空總自己講, 我中POINT好多.

補充多少少

之前咁多罪, 冇人提過體院, 但反而好多都係體院嘅決定, 但係佢地唔會提, 只會矛頭指空總, 點解?

舉例, 最新兩位入唔返精英運動員, 因為唔夠分, 係體院嘅制度同決定, 佢地網頁亦有白紙黑字寫明, 結果又賴空總, 點解呢? 我都想知點解~!~~!

中國特色
犯唔犯法睇你有冇心